覺唔覺長渣期油（ 3175/uso ）根本係搵笨？？？

依家5月期油：$14.88
6月期油：$23.66

聽日結算當 $15（五月），$24（六月）
如果油價一直維持$15
下個月結算有機會又變返 $15（六月）、$24（七月）
如果油價高開低走，會令每個月蝕（ -37.5% ）
當油價維持左兩個月$15
第三個月先彈返上$30
其實都奶晒野

條數好易計
當你初初隻3175 （$5）
蝕兩次-37.5% = $5 *0.625^2
= $1.95

最後升左個double = $1.95*2 = $3.9

屌啦，我原本$5 買入，果陣油價$15
升返$30 都係得$3.9
都要輸錢

1

覺

bot fced

樓上二個bot

有新bot 同你競爭

留番啲錢買馬好過

當佢油價長期$15

每個月轉倉都高$9
$15（今月），$24（下月）
不斷 repeat
每次都由$24 跌返去$15
每個月蝕 -37.5%
你點玩？

roll倉要成本, 之前教人買, 嘩贏機會大個班, 完全唔提roll倉會點

既然你期望佢遠油跌
咁點解仲要買呢

你了解下期油轉倉既原理先啦

你仲未明, 你唔係買緊現貨, 你係買緊期貨價

期望未如理想=跌

期貨有樣野叫轉倉
巴打google 下先

月尾$15要結算, 賣返出去 買下個月D貨

唔需要跌去$10
佢長期$15 都玩死
以uso為例，佢月頭就會結算轉倉，買下個月既期油
而暫時黎講，下個月既期油會貴過上個月, 術語叫contango
只要佢每月由高位跌返去$15
都會蝕錢俾佢

唔係$15，係23.6 underlying asset係6月期油

現貨油2蚊、去買一個月後期貨十幾蚊 ，輸撚死你

覺唔覺d 傻散輸錢先諗，件工具係咩原理係好柒

講極都唔明

你依家唔係買緊現貨點揸10年

佢轉倉原理大概係咁：
1）當你$15 買左期油（5月），你3175 個價係$4
2）當下個月期油係$24（6月）
3）結算轉倉時，你3175 仍然係$4 ，而6月期油係$24 ，呢個moment 你仲未蝕錢
4）如果油價再由$24 跌返去$15 （跌幅-37.5%），你3175 會由$4 跌去$2.5

講左咁耐都未識玩收手啦ching你一陣真係要上ifc

上個月19/3數價$25 3175都仲叫有$5
你今個月20/4油$25 3175得番$4
你油價不升 3175都會繼續跌
你上個月$25買 下個月$25你都係蝕

你都識講「以前 」

其實期貨轉倉好正常 你覺得期油輸硬 點解唔沽爆佢？

不嬲都話USO / 3175 唔可以用嚟中長線投資，會死人

呢兩隻係用嚟短炒架

十年咁長遠我答唔到了
但中線炒期油既巴打
真係要留意轉倉contango既問題

我見期油post 好多人輸錢

連登仔： 我一定要負數轉倉

3.9已經走左，好彩唔係輸好多

由佢啦，佢輸啫，又唔係你嘅錢

咁如果 long 6月期油係輸硬
點解仲有咁多人用咁高溢價買入?

而家個問題係你有冇好d既工具去長揸原油...

既係咁
其實同溝女一樣
你約條女一個後見
你預期佢有24分
到到越黎越接近果日
先知條女都仲係得15分
弱小既心靈已受打擊(5%血）

你依然唔死心
約過第二條女再下個月見
你又預期佢有24分
到到越黎越接近果日
先知條女都仲係得15分
弱小既心靈再次受打擊（4%血）

你依然唔死心
約過第三條女再下個月見
你又預期佢有24分
過兩日條女post IG勁多人follow
你同所有follower都預佢有30分
弱小既心靈得以慰藉（4.5%血）

你可以選擇結束呢個幻想
亦可以繼續約佢下個月見
而要每次再約完佢佢都有超出預期既加分
你先會有賺
但你永遠都得唔到佢

因為太多ETF 買遠期沽近期
結果下月期貨 個ROLL 倉價貴左
起碼玩你幾個月先會升

淨係香港有隻3175 硬食買LONG ROLL倉
你諗下全世界咁多ETF, 個個都係咁硬食 SPREAD 咪愈黎愈大

你唔渣etf 直接買期貨轉倉都係要蝕嫁啦
有冇咩更好既方法可以長倉唔洗輸?

轉倉係好正常
但Contango咁高唔正常嘛
講緊成$7起跳

直接買現貨囉

無呢班傻散輸錢，我哋又點賺錢？

好心提大家最後一次：所有期貨 ETF, leveraged ETF, 同埋 inversed ETF, 都只可以炒短線 / 超短線，中長線揸係會輸 contango compound effect ...etf.

唔信自己睇下隻 etf fact sheet, 或者開個圖睇吓中長線係咪輸到ok.

輸到Pk

contango, compound effect, etc

石油唔同黃金
黃金可以去提現貨返屋企擺
石油唔可以

如果個經濟繼續差落去 啲油需求上唔到 轉多幾次倉都仲係插返黎10幾蚊油 個ETF 有機會要執，美國佬果面啲2倍 3倍油ETF 好多都執晒

你唔係入咗咩？

自己諗啦，提就提咗喇。

呢位巴打 蠢得黎又唔學

你有地方擺無話唔得，不過成本貴 只有商家同政府先做到
好多政府都入定油做庫存
所以結論係 原來期油係咁on9,老散唔應該玩期油

依家係話要頂埋最重要依幾個月 冇人知啲油幾時有返啲需求 頂唔到你個ETF 都要執

覺唔覺得玩3175好on9,嘥咁多時間先賺得個百零蚊

就算油下年升番$100，你係呢一年蝕既spread都令你破產到時就真係升 你都無錢買

唔買期油，又唔買得油etf.

我自己就揀咗買一d 同油價 correlation 極高嘅asset class. 佢哋係真係揸相關公司正股

好處係賭得公平好多，無 decay, 可以揸中長線.

唔好處係 correlation 高唔代表跟得足

有冇師兄有其他asset class 建議？

的確來回幾次 可以話係輸硬

你買大細好過

睇完都唔多明，唔夠膽玩

其實3175點樣先賺到錢？
例如我今日3.87買

有乜嘢因素先會令佢升？

6月 高過$24
底者呢幾日急彈 近$24

油價升幅大過 contango 同埋 fund expense 引起嘅跌幅，咁佢咪升囉

4.2 入左USO 等上ifc

咁係咪即係月尾如果仲係低價
但6月期油貴既話係一定輸硬？

但想問下
點解現價咁平，期油價仲可以咁高？

Let say 4 月尾現價仲係咁低
大家對5月6月既期油價格期待係咪都會下跌番咁上下？
咁轉倉都唔會爭太遠？

新手路過一問
冇玩過油

仲買樓真係on9, 無論開唔開戰, 香港都玩完喇, 準備定著草

3175你每個月賭到佢轉倉前好走
等佢轉好再賭下個月個range
唔好話今次咁大差價 平時無咁大都要咁做
長揸都係唔得

全世界太多ETF 要轉倉,咪搶到高晒

買「買3175嘅人輸」，就一定贏

你可以質疑油價,但抹黑3175就真係唔係幾啱啦

唔關ETF事，其實揸住油期同真係用個貨倉儲油係兩件事黎。

What if 打仗

...或者唔係佢地無解釋到,係你未聽得明
自己睇多幾次啦....

其實好簡單
uso 依家個價係跟六月期油
姐係你現價買uso
其實係買緊6月期貨
當時間愈近6月
6月期油個價就會愈接近現價
假設6月油價升番做23.6
你無賺無蝕

假設6月維持15蚊
你就蝕幾十%

樓主輸幾多

基本泥講， 講緊個時間值

唔係抹黑
本身3175 係冇對錯
佢只係一種工具
但你要了解佢既特性，運用佢既特點

唔識玩

而我理解唔係
只不過投資嘅成本高左
只要六月有利好消息 一樣可以贏錢
現貨平但期油貴係因為好多人都預期油價會係某段時間彈返上去所以買貴曬

買 usl 好D

買未來十二個月期貨
每個月轉倉只係轉一個月
唔會好似uso咁 硬食

有咩工具係直接1:1 對油價？

冇,油唔似金咁細可以直接買現貨store

點解5月6月可以差成9蚊咁多，6月會慢慢跌到去同5月同價，咁宜家買3175係咪即係搵笨

5月聽日結算
又無好消息
全世界掉貨一齊質低

可以簡單講，油價幾高先可以令3175 番去13元?

輸錢＝搵笨theory

慶幸自己蠢 數口差
睇唔明 所以一直唔敢買

13蚊

契弟走得摩

因為五月近乎無曬時間值
六月仲有一個月

新手 想問下
我買左USO 現貨均價5.4
止蝕定hold好

止蝕啦
望下隻XLE 大家都係底
但XLE 係個底升左50%
你仲輸緊錢你話幾ON9

咁佢黎緊，咩情況先會升

個市正常返
但你都要升得快過個期望值

USO會唔會上唔返5

會上返合股個時

今個月上番$80你覺得呢？

我諗就算油價突然大升，3175都未必會跟，最終仲可能倒跌。

每個月轉倉都高$9
$15（今月），$24（下月）

轉倉時，佢買入下月的期貨合約($24)
到期貨結算時，即使現貨價升左$8去到$23，個張期貨合約都仲係會蝕錢。因為你要用$24的合約交易價，買入當時只值$23的油。

uso 3175根本寫明拎嚟短炒

3175你睇期油升跌多過睇原油升跌，假設3175用100蚊買5月油@10蚊，佢轉倉買6月期油假設係15蚊，但相對佢會買少左6月期油。（因為佢得100蚊，轉倉都係得100蚊買）。咁其實應係係一樣。

期油升，佢就跟升，期油跌佢就跟跌，同一成本下，佢係得咁多錢買。買既量月月唔同。當然點都會蝕差價同手續費。如果期油價格月月一樣

你係油價15蚊買24蚊既合約價格係平過買油價23蚊時既24蚊期油合約價枱，即係合約價格係會升

見到有寫3175 同3097 方法唔同
3097 好似好d ?

3097依家持12月期油

期油根本就純粹賭佢升跌
唔係股票係一種賭博工具黎
買入前要明白到先好玩
你又唔係航空大亨真係買期油做對沖同鎖定營運成本

12月做緊30蚊
個價差大撚到呢
有錢嘅而家買撚左批油佢沽12月就發

根本睇死成班買油嘅都係短炒撚唔接得貨

你望下咁多MK揸tesla
連登仔叫買tesla美股
你都估到

樓上有人問，如果真係想長線睇原油價格
其實可能真係要揀返三桶油

買期油定買油etf都有轉倉問題，在每月差價咁大嘅情況下，長揸係on9

好心樓上有位包坳頸虛心學習下啦

油由$15上返$30，除非你買現貨，你買期貨咪一樣會經歷uso轉倉既問題，你5月$15既期油又可以揸到8月$30先take profit嗎？你咪又係一樣要係5月31賣出，再係6月1日以$24買，再係6月30以$15賣出，再係7月1日以$24買，再係7月31日以$15賣出，再係8月買，咁不如你自己計下數

雖然係咁講，但係我見USO 同WTI 個價都真係好貼，最起碼喺過去一年
咁又點解釋？

人地跟蹤期貨個價梗係跟WTI原油期貨價,好似你20蚊ROLL下月25蚊你有冇賺左5蚊?你再睇期貨對現貨價就睇到CONTANGO輸係邊

有人信左你就死得

有正股 唔玩
比人水去玩期油
呢隻野真係好多人蟹貨

明左，thanks

可考慮usl
渣12個月期油 會減低contango
無輸咁多

感謝樓主
其實大多數買左原油ETF既人唔知道佢地唔係買緊現貨, 而係買緊期貨
我都唔知, 原本打算今晚入USO, 但計完數的確成本太高, 買唔過
呢個帖將會令我輸少幾萬蚊

成交額同資產總值都細USO 好多倍
成交太細 買賣價差好大